const questions = [
  {
    question: "Apa yang dimaksud dengan keberagaman?",
    choices: [
      "Adanya berbagai perbedaan dan variasi dalam berbagai aspek kehidupan",
      "Kesamaan dalam berbagai aspek kehidupan",
      "Perbedaan agama saja",
      "Perbedaan bahasa saja",
    ],
    correct: 0,
  },
  {
    question: "Apa saja tarian daerah yang ada di Provinsi Jambi?",
    choices: [
      "Tari Saman",
      "Tari Sekapur Sirih",
      "Tari Pendet",
      "Tari Jaipong",
    ],
    correct: 1,
  },
  {
    question: "Apa nama rumah adat Provinsi Jambi?",
    choices: ["Rumah Gadang", "Rumah Panggung", "Kajang Leko", "Rumah Joglo"],
    correct: 2,
  },
  {
    question: "Apa nama senjata tradisional Provinsi Jambi?",
    choices: ["Keris Siginjai", "Rencong", "Mandau", "Kujang"],
    correct: 0,
  },
  {
    question: "Apa makanan khas Provinsi Jambi yang terbuat dari durian?",
    choices: ["Rendang", "Pempek", "Tempoyak", "Gulai Belacan"],
    correct: 2,
  },
  {
    question: "Berapa jumlah penari dalam Tari Sekapur Sirih?",
    choices: [
      "9 perempuan dan 3 laki-laki",
      "5 perempuan dan 5 laki-laki",
      "7 perempuan dan 2 laki-laki",
      "6 perempuan dan 4 laki-laki",
    ],
    correct: 0,
  },
  {
    question:
      "Apa yang BUKAN merupakan upaya pemerintah dalam melestarikan budaya?",
    choices: [
      "Menyelenggarakan festival budaya",
      "Mendokumentasikan warisan budaya",
      "Melarang penggunaan bahasa daerah",
      "Memberikan dukungan pada sanggar seni",
    ],
    correct: 2,
  },
  {
    question: "Apa yang dimaksud dengan budaya?",
    choices: [
      "Hanya mencakup tarian tradisional",
      "Hasil cipta, rasa, dan karsa manusia",
      "Hanya mencakup makanan tradisional",
      "Hanya mencakup pakaian adat",
    ],
    correct: 1,
  },
  {
    question: "Suku apa saja yang ada di Provinsi Jambi?",
    choices: [
      "Sunda, Jawa, Batak",
      "Melayu Jambi, Suku Anak Dalam, Kerinci",
      "Dayak, Bugis, Toraja",
      "Minang, Aceh, Betawi",
    ],
    correct: 1,
  },
  {
    question: "Apa ciri khas baju adat Jambi?",
    choices: [
      "Menggunakan manik-manik",
      "Menggunakan sulaman benang emas",
      "Menggunakan bulu burung",
      "Menggunakan batik",
    ],
    correct: 1,
  },
];
